\documentclass[11pt, a4paper, sans]{moderncv}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[scale=0.8, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{anysize}
\usepackage{anyfontsize}
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{1cm}

\moderncvstyle{casual}
\moderncvcolor{green}
\setlength{\hintscolumnwidth}{3.5cm} %taille de la bande gauche

\name{Jérémy}{Zangla} 


\begin{document}
\begin{flushright}
\fontfamily{lmss}\fontsize{30pt}{1}\selectfont{\textrm{\color{gray}Jérémy \color{black}ZANGLA\\}}
\normalsize
\color{black}
Recherche d'opportunités à partir du 19 Septembre 2021\\

\end{flushright}
\rule{17cm}{0.1pt}

\footnotesize
\faHome~: 22 rue Saint-Martial, 63730 Les Martres-de-Veyre, France \hfill Permis B : \faCar\\
\faEnvelopeSquare~: zangla.jeremy@gmail.com \hfill \href{https://github.com/gagoi}{gagoi : \faGithubSquare} \\
\faPhoneSquare~: +336 06 49 76 29 \hfill \href{https://www.linkedin.com/in/j\%C3\%A9r\%C3\%A9my-zangla-a18336137/}{Jérémy Zangla : \faLinkedinSquare}
\normalsize
\rule{17cm}{0.1pt}

\section{Expériences}
\cventry{09/2020 -- Présent}{Alternance ingénieur logiciel}{Tech Soft 3D}{Lyon (69)}{}{
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\setlength\itemsep{0mm}
		\item Automatisation de tests sur Android.
		\item Configuration de l'exécution des tests.
	\end{itemize}
}
\cventry{2019 -- Présent}{Cours particuliers de C++}{}{}{}{}
\cventry{04/2020 -- 08/2020}{Stage ingénieur recherche et développement}{Tech Soft 3D}{Lyon (69)}{}{
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\setlength\itemsep{0mm}
		\item Développement d'une solution de tests automatisés pour Android.
		\item Portage d'un programme en C++ sous Android.
	\end{itemize}
}
\section{Associatif}
\cventry{2018 -- Présent}{Trésorier}{Isibot (club de robotique de l'ISIMA)}{}{}{
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\setlength\itemsep{0mm}
		\item Plannification des projets et négociation des subventions avec le Bureau des Étudiants.
		\item Préparation des cours et des ateliers pour débutants en robotique.
	\end{itemize}
}
\cventry{06/2020 -- Présent}{Co-Fondateur}{Llamas'partan (site collaboratif pour étudiants en informatique)}{}{}{
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\setlength\itemsep{0mm}
		\item Organisation d'évènements.
		\item Rédaction de contenu à but pédagogique.
		\item Maintenance d'un site internet (dokuwiki).
	\end{itemize}
}
\section{Formations}
\cventry{2018 -- Présent \footnotesize(diplomé en 2021)\normalsize}{Diplôme d'ingénieur en informatique}{ISIMA}{Clermont-Ferrand (63)}{}{
	Actuellement en dernière année en fillière 2 : \textit{Génie Logiciel \& Systèmes Informatiques}.
	\vspace{-1.5mm}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\setlength\itemsep{0mm}
		\item Projet en binôme (2019) : Développement d'une application android.
		\item Projet en binôme (2018) : Fabrication d'un robot sumo.
	\end{itemize}
}
\cventry{2016 -- 2018}{Prep'ISIMA}{UCA \& ISIMA}{Clermont-Ferrand (63)}{}{
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Projet  en binôme (2018) : Fabrication d'un robot suiveur de ligne.
	\end{itemize}
}

\section{Compétences}
\subsection{Langues}
\cvlanguage{Anglais}{C1 (Avancé : TOEIC 965)}{}
\cvlanguage{Allemand}{A2 (Débutant)}{}
\setlist[itemize]{leftmargin=4cm}
\subsection{Informatique}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\setlength\itemsep{0mm}
		\item Langages : C++, C, Java, Python3, Arduino
		\item Outils : Appium, OpenStack, Entt, Mbed SFML 
	\end{itemize}

\section{Intérêts}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item Participation à 8 Game Jams (Développement de jeux vidéos en temps limité de 24h à 72h)
	\item Course à pied (deux fois par semaine)
	\item Tutorat
\end{itemize}

\end{document}